想走既巴打, 記得學返一門手藝, 有返一技之長!

各位巴打, 香港政府對我地呢D年青人非常之好,
有兩萬蚊持續進修基金可以學野!
學返一門手藝, 水電煤呢d, 可以叫生活到,
到時要融入其他地方生活, 唔洗靠人地!
千其唔好做人地眼中既150隻蟲!

唔舉例子啦, 廢事比人話我係agent, 自己搵

走之前緊係用盡佢, 岩唔岩先?

態度正確

真. 希望各位小朋友都可以有返一技之長.
人地比個機會你, 你更加要努力向上, 用一技之長係社會作出貢獻,報答返佢地

有無介紹

除左

建造業議會

ive

咩電機工會

仲有無其他

其實走同唔走都應該裝備自己

睇自己興趣啦, 總知就要有一技之長.
千其唔好浪費金錢去讀d 19商科, 無L用

識整餅算唔算手藝

算, 可以開網店又得, 去餅店都OK!

睇左好多post都講水電呢d手藝 好少講整野食果d
想過去轉行 但自己又鐘意整餅

唔係多人做就要做, 鐘意就可以發揮到極致! 要做就要做TOP TIER

多謝你

唔洗多謝. 我建議你KEEP 住做餅, 但都學多一樣野 (最好unrelated), 有兩技傍身, 真係唔怕!

*申利: 我都諗住學多樣

如果學木工會唔會太冷門 同埋個邊可唔可以揸uber搵食？

利申：有棍牌

可以

木工都可以
同埋揸貨櫃車穿州過省都搵到食

其實對於我們的處境，我想這幾個國家會特別有體會：

芬蘭（冬季戰爭）
捷克（布拉格之春，連儂牆，天鵝絨）
斯洛伐克。（同上，以前一個國家）
波羅的海三國（立陶宛，拉脫維亞，愛沙尼亞）（人鍊奇蹟）

本應有德國（柏林牆）
但德法宜家似乎

以色列應該WFC

應該嘗試大家一齊做多國文宣
我就做左喇
你呢？

或許還有：
俄羅斯

無咩個人興趣 女仔可以學啲咩

女仔可以學下整甜品？

商用車牌過到英國係味好似要再考

唔清楚，自己fact-checks

木工外國應該可以，有d起屋都係用木

又水電媒 乜你地咁天真 覺得係中學生野?
浸番4 5年先啦好嗎

樓上有位0.5, 覆佢都廢事

學語言得唔得？？ 例如西班牙文

我對冷氣好興趣
如果空調系統證書 點睇🙏🏻

我唔識答你, 但係建議你上去youtube 睇下英國/澳洲/加拿大 youtuber (search下人地介紹冷氣技工係有咩前景)

留名

Push

有泥水大牌，但英文唔得，點算

我諗住造傢俬仔 如果要起屋我諗要做10年以上

去人哋國家要講基本英文是常識吧

用cef讀英文先

等緊上大學有咩可以讀
見有好多都要HKDSE

識整餅 好吃香 仲有煮中菜

語文良好但淨係識畫畫

調酒 /咖啡 gel甲都係唔錯嘅選擇

繼續學 做插畫做設計果啲都受歡迎架
草多啲自己嘅作品

想去外國讀返個degree
但窮撚無錢比學費

學緊日文 唔知會唔會用得著

剩係識整樂器

metoo 但野雞大學 應該都可以負擔到？

學多野手工技能

push

留名
想學設計
外國會唔會搵到食?

參考上面，搵下有無YouTuber 講嗰個國家嘅工作career path